讀nursing的將來可以好兩極vs三寶工作只需移東西

如果成績好，想人工好又唔想太辛苦，選擇治療師三寶當然是穩陣之選，日日將東西移來移去，穩穩陣陣又一天，又不會有甚麼困局，冇結果病人最多講一句「做左好耐physio都冇用既」之類，放射同職業治療連「有冇用」都唔會有病人講。

選擇讀nursing最差就是要做病房，辛苦得來又要聽人指示，明明是自己幫了病人光環又俾醫生搶哂。不過如果你是很有能力的人，做一段時間之後可能可以離開病房去做專科護士，對自己的病人計劃自己的護理。除此之外還有很多其他較容易的出路，例如返大學教書，競爭暫時都不大。

最重要的是，其實很多國家都有完整的專科護士法律制度，容許合資格的護士獨立開診所診症開藥，這些護士的數量已經很龐大。香港現在的護理專業發展是遠遠落後世界，但香港醫生們盡力耍手段阻止也阻止不到很多年，護士制度落後得越多這些人的壟斷就越不可能繼續。相信香港護士很快也可以成功爭取到獨立自主，但在外國其他專職醫療在這方面的發展就遠遠不及護士，這是各治療師行業本質局限了這些專業的發展。

當年喬布斯游說前百事總裁過檔蘋果時就跟他說：「你想賣一世糖水，還是跟我改變世界？」，這就是入三寶還是入nursing的選擇。